{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030887",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056336",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청도 박곡리 석조 여래 좌상\n\n(淸道 珀谷里 石造 如來 坐像)"
    },
    "text": "淸道 珀谷里 石造 如來 坐像\\n\n慶尚北道清道郡錦川面にある南北国時代の統一新羅の石造仏像です。 宝物です。\n1963年、宝物に指定されました。 この石仏坐像は別に建てられた仏閣に奉安されていますが、1928年の大火で大きく損傷しました。 しかし、全体的に比例も適切であり、威厳や強健さなどがある程度よく表出され、秀作であることを直感させる。 また、仏像の姿勢や服のしわの形式を見ると、石窟庵本尊仏系ですが、それよりは様式的に劣っています。\n姿勢は首を硬く立てたまま肩を堂々と伸ばし、降魔触地印の数人に結跏趺坐の姿勢です。 顔はやけどで傷みがひどく区別が難しいですが、それなりに穏やかで豊満さを感じさせる。\n肩は堂々としていて、胸は豊かですが、どこか硬直した感じがします。 また、腰がしっかりしていて相対的に肩·胸などに力があるように見えます。 結家浮坐した両足はかさばらず、剛健な力が減ったように見えます。\n服のしわは石窟庵本尊仏より硬く、自然ではない感じを与えます。 つまり、右肩から流れて腰と手足を包んだ帯のしわは写実性に欠けるのです。\n光背は腹の形で体全体を包んだ挙身光です。 光背の中には頭光と身光が別に設けられていますが、端には花火が、内側にはつる模様と蓮の花模様が細かく表現されています。\n磨滅の激しい台座は三段八角形式で、上段には仰蓮重瓣文が彫刻されています。 八角竿石の中台石には、各面に眼象と柱の形が刻まれています。 下代は八角覆蓮で、8葉が複瓣で構成されています。\nたとえこの仏像は毀損が激しい方ですが、仏身や光背·台座を見ると、仏の威厳を示そうとする作家の意図がうかがえる。 このように多少図式化された面がありますが、堂々とした力と比較的リアルな表現から見て、石窟庵本尊仏を模倣した統一新羅末期の作品と考えられます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏坐像はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道清道郡錦川面にあります。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はどのような損傷を受けましたか？",
            "answer": "1928年の大火で大きく損傷しました。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はどのような姿勢をしていますか？",
            "answer": "首を硬く立てたまま肩を堂々と伸ばし、降魔触地印の数人に結跏趺坐の姿勢をしています。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の顔はどのような表情ですか？",
            "answer": "やけどで傷みがひどく区別が難しいですが、それなりに穏やかで豊満さを感じさせる顔です。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の肩や胸はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "堂々としていて胸は豊かですが、どこか硬直した感じがあります。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の服のしわはどのような感じですか？",
            "answer": "石窟庵本尊仏よりも硬く、自然ではない感じを与えます。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の光背はどのような形状ですか？",
            "answer": "腹の形で体全体を包んだ挙身光です。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の台座にはどのような彫刻がされていますか？",
            "answer": "三段八角形式で、上段には仰蓮重瓣文が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はどの時代の作品と考えられますか？",
            "answer": "統一新羅末期の作品で、石窟庵本尊仏を模倣したものと考えられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 565,
        "QA": 357
    }
}